


O(n) — линейная сложность
Такой сложностью обладает, например, алгоритм поиска наибольшего элемента в не отсортированном массиве. Нам придётся пройтись по всем n элементам массива, чтобы понять, какой из них максимальный.


O(log n) — логарифмическая сложность
логарифмическое время

Простейший пример — бинарный поиск. Если массив отсортирован, мы можем проверить, есть ли в нём какое-то конкретное значение, методом деления пополам. Проверим средний элемент, если он больше искомого, то отбросим вторую половину массива — там его точно нет. Если же меньше, то наоборот — отбросим начальную половину. И так будем продолжать делить пополам, в итоге проверим log n элементов.


O(n2) — квадратичная сложность


Также случается, что время работы алгоритма вообще не зависит от размера входных данных. Тогда сложность обозначают как O(1).




1. C – константа
2. log(log(N))
3. log(N)
4. N^C, 0<C<1
5. N
6. N*log(N)
7. N^C, C>1
8. C^N, C>1
9. N! самый медленный





1) Для контейнера отсортированной последовательности используйте двоичный_поиск, нижний_предел, верхний_предел, равный_переход, чтобы получить скорость поиска сложности логарифмического времени (O (logN)
 
 
2) Бинарный поиск несортированных контейнеров последовательности определенно не используется, и наилучшая временная сложность, которая может быть достигнута, является линейной (O (n)).


3) Для ассоциативных контейнеров красно-черное дерево (более строго сбалансированное двоичное дерево, которое вводится в конце документа) сохраняется во время хранения, что всегда обеспечивает эффективность сложности логарифмического времени (O (logN)), потому что Связанные контейнеры сортируются по значению ключа.


----------------------------------------------------------------------------------------------------

vector
 Чтение и изменение любого элемента имеет постоянную сложность по времени, а вставка и удаление в конце последовательности постоянны. Сложность по времени, но сложность по времени вставки и удаления в начале последовательности составляет O (n)
 

deque
это контейнер с быстрым добавлением объектов в начало и в конец.

Чтение и изменение любого элемента имеет постоянную сложность по времени. Вставка и удаление в конце последовательности - это Постоянная временная сложность, но временная сложность вставки и удаления в начале последовательности составляет O (n)


list
тение и изменение любого элемента имеет постоянную сложность по времени. Вставка и удаление в конце последовательности - это Постоянная временная сложность, но временная сложность вставки и удаления в начале последовательности составляет O (n), новые элементы могут быть вставлены в любую позицию,

set, multiset (map, multiset)
Связанные контейнеры, элементы не могут повторяться, данные организованы в красное и черное дерево, скорость поиска очень высокая, сложность времени O (logN)



